\documentclass[11pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[OT1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author{Григорий Субботин, Кирилл Муратов, Света Горбунова}
\title{Документация по проекту easySpace}
\begin{document}

\begin{titlepage}
 \begin{center}
    \large
    МИНИСТЕРСТВО ОБРАЗОВАНИЯ И НАУКИ\\ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ
     
    \textit{ФГБОУ ВО Российской Федерации}
    \vspace{0.5cm}
 
    АЛТАЙСКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ УНИВЕРСИТЕТ
    
    \vspace{0.25cm}
     
    \textit{Институт цифровых технологий, электроники и физики}
    
    \vfill 
    Информатика и вычислительная техника
    \vfill
    \textsc{Групповая работа}\\[5mm]
     
    {\LARGE «Разработка графической программы с использованием библиотеки Tkinter, моделирующую солнечную систему»}
  \bigskip
     
     2 курс, группа 595
\end{center}
\vfill
 
\newlength{\ML}
\settowidth{\ML}{«\underline{\hspace{0.6cm}}» \underline{\hspace{1cm}}}
\hfill\begin{minipage}{0.4\textwidth}
  Руководитель курса\\
  \underline{\hspace{\ML}} И.\,А.~Шмаков\\
  «\underline{\hspace{0.5cm}}» \underline{\hspace{1cm}} 2020 г.
\end{minipage}%
\bigskip
 
\hfill\begin{minipage}{0.4\textwidth}
  Студенческая группа\\
  \underline{\hspace{\ML}} Г.\,М.~Субботин - менеджер проекта\\
  \underline{\hspace{\ML}} К.\,Н.~Муратов - программист\\
  \underline{\hspace{\ML}} С.\,И.~Горбунова - тестировщик\\
  «\underline{\hspace{0.5cm}}» \underline{\hspace{1cm}} 2020 г.
\end{minipage}%
\vfill
 
\begin{center}
  Барнаул, 2020 г.
\end{center}
\end{titlepage}

\tableofcontents
\newpage
\section{Теория}
\subsection{Python}
Python — высокоуровневый язык программирования общего назначения, ориентированный на повышение производительности разработчика и читаемости кода. Синтаксис ядра Python минималистичен. В то же время стандартная библиотека включает большой набор полезных функций.

Python поддерживает структурное, обобщенное, объектно\\-ориентированное, функциональное и аспектно-ориентированное программирование. Основные архитектурные черты — динамическая типизация, автоматическое управление памятью, полная интроспекция, механизм обработки исключений, поддержка многопоточных вычислений, высокоуровневые структуры данных. Поддерживается разбиение программ на модули, которые, в свою очередь, могут объединяться в пакеты.

Python — это скриптовый язык программирования. Он универсален, поэтому подходит для решения разнообразных задач и многих платформ, начиная с iOS и Android и заканчивая серверными ОС.

Это интерпретируемый язык — он не компилируется, то есть до запуска представляет из себя обычный текстовый файл. Программировать можно практически на всех платформах, язык хорошо спроектирован и логичен.
Разработка идёт в разы быстрее, потому что кода здесь куда меньше, чем на других языках.

Преимущества и недостатки языка:

\noindent Python - интерпретируемый язык программирования. С одной стороны, это позволяет значительно упростить отладку программ, с другой - обуславливает сравнительно низкую скорость выполнения.

\noindentДинамическая типизация. В python не надо заранее объявлять тип переменной, что очень удобно при разработке.

\noindentХорошая поддержка модульности. Вы можете легко написать свой модуль и использовать его в других программах.

\noindentВстроенная поддержка Unicode в строках. В Python необязательно писать всё на английском языке, в программах вполне может использоваться ваш родной язык.

\noindentПоддержка объектно-ориентированного программирования. При этом его реализация в python является одной из самых понятных.

\noindentАвтоматическая сборка мусора, отсутствие утечек памяти.

\noindentИнтеграция с C/C++, если возможностей python недостаточно.

\noindentПонятный и лаконичный синтаксис, способствующий ясному отображению кода. Удобная система функций позволяет при грамотном подходе создавать код, в котором будет легко разобраться другому человеку в случае необходимости. Также вы сможете научиться читать программы и модули, написанные другими людьми.

\noindentОгромное количество модулей, как входящих в стандартную поставку Python 3, так и сторонних. В некоторых случаях для написания программы достаточно лишь найти подходящие модули и правильно их скомбинировать. Таким образом, вы можете думать о составлении программы на более высоком уровне, работая с уже готовыми элементами, выполняющими различные действия.

\noindentКроссплатформенность. Программа, написанная на Python, будет функционировать совершенно одинаково вне зависимости от того, в какой операционной системе она запущена. Отличия возникают лишь в редких случаях, и их легко заранее предусмотреть благодаря наличию подробной документации.
\subsection{Tkinter}
Tkinter – это кроссплатформенная библиотека для разработки графического интерфейса на языке Python (начиная с Python 3.0 переименована в tkinter). Tkinter расшифровывается как Tk interface, и является интерфейсом к Tcl/Tk.
Tkinter входит в стандартный дистрибутив Python.

Tkinter — это свободное программное обеспечение, распространяемое под Python-лицензией

В Python есть довольно много GUI фреймворков (graphical user interface), однако только Tkinter встроен в стандартную библиотеку языка. У Tkinter есть несколько преимуществ. Он кроссплатформенный, поэтому один и тот же код можно использовать на Windows, macOS и Linux.

Визуальные элементы отображаются через собственные элементы текущей операционной системы, поэтому приложения, созданные с помощью Tkinter, выглядят так, как будто они принадлежат той платформе, на которой они работают.

\subsection{Выбранный язык программирования}
Основным языком программирования (далее ЯП) стал Python. Главными факторами при выборе языка стали:
\begin{enumerate}
\item[1.]Высокая скорость написания и прототипирования программы
\item[2.]Относительная легкость чтения кода 
\item[3.]Большое количество документации по языку и дополнительным пакетам
\item[4.]Богатая библиотека пакетов, таких как \textit{Tkinter} 
\end{enumerate} 
\section{Постановка задачи}
Необходимо разработать программу, которая  должна отображать схематичную модель солнечной системы, с указанием подробной информации о каждой  планете, при нажатии на соответсвующую кнопку или планету. 

\section{Цель проекта}
Разработать программу, отображающую модель и поведение солнечной системы. Интерфейс программы должен быть выполнен с использованием библиотеки \textit{Tkinter}. Программа должна быть составлена с использованием парадигмы ООП.

\section{Описание классов}

\bibliography{Список литературы}



\section{Приложение 1}

\section{Приложение 2}

\end{document}
